%% This BibTeX bibliography file was created using BibDesk.
%% http://bibdesk.sourceforge.net/


%% Created for Ivan Valbusa at 2012-03-21 17:12:20 +0100 


%% Saved with string encoding Unicode (UTF-8) 



@book{Frege,
	Address = {Hamburg},
	Author = {Frege, Gottlob},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:09:02 +0200},
	Keywords = {primaria},
	Pagination = {line},
	Publisher = {Meiner},
	Subtitle = {Eine logisch mathematische Untersuchung über den Begriff der Zahl},
	Title = {Die Grundlagen der Arithmetik},
	Year = {1988}}

@book{Reale1987,
	Address = {Milano},
	Author = {Giovanni Reale},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:10:38 +0200},
	Edition = {5},
	Keywords = {secondaria},
	Maintitle = {Storia della filosofia antica},
	Pages = {458-493},
	Publisher = {Vita e Pensiero},
	Title = {Dalle origini a Socrate},
	Titleaddon = {Appendice seconda: ``Precisazioni sulle caratteristiche fondamentali del concetto greco	di filosofia''},
	Volume = {1},
	Year = {1987}}

@incollection{Markie2008,
	Author = {Markie, Peter J.},
	Crossref = {SEP},
	Date-Added = {2010-04-12 14:15:35 +0200},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:10:44 +0200},
	Edition = {Fall 2008},
	Keywords = {secondaria},
	Title = {Rationalism vs. Empiricism},
	Year = {2008}}

@collection{SEP,
	Booktitle = {The Stanford Encyclopedia of Philosophy},
	Date-Added = {2010-04-12 14:15:35 +0200},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:10:32 +0200},
	Editor = {Zalta, Edward N.},
	Keywords = {secondaria},
	Label = {SEP},
	Options = {useeditor=false},
	Title = {The Stanford Encyclopedia of Philosophy},
	Url = {http://plato.stanford.edu/},
	Year = {2009},
	Bdsk-Url-1 = {http://plato.stanford.edu/}}

@book{Mach:1883,
	Author = {Ernst Mach},
	Booktitle = {Die Mechanik in ihrer Entwickelung historisch-kritisch dargestellt},
	Date-Added = {2010-03-06 00:26:39 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:08:40 +0200},
	Keywords = {primaria},
	Origdate = {1977},
	Origlocation = {Torino},
	Origpublisher = {Bollati Boringhieri},
	Origtitle = {La meccanica nel suo sviluppo storico--critico},
	Title = {Die Mechanik in ihrer Entwickelung historisch-kritisch dargestellt},
	Userb = {traduzione, introduzione e note di Alfonsina D'Elia},
	Year = {1883},
	Annote = {L'opera è stata ristampata nel 1992, ma nella voce è riportato l'anno della prima edizione italiana. Si noti l'uso del campo \texttt{userb}, dove sono state inserite le informazioni sul curatore dell'edizione italiana. La voce riporta solo il titolo e l'anno dell'edizione originale, mentre fornisce le indicazioni complete della traduzione italiana}}

@inbook{kant:kpv,
	Author = {Kant, Immanuel},
	Bookauthor = {Kant, Immanuel},
	Booktitle = {Kants Werke. Akademie Textausgabe},
	Date-Added = {2010-03-06 00:26:39 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:08:56 +0200},
	Hyphenation = {german},
	Keywords = {primaria},
	Location = {Berlin},
	Origdate = {2006},
	Origlocation = {Roma-Bari},
	Origpublisher = {Laterza},
	Origtitle = {Critica della ragion pratica},
	Pages = {1--163},
	Publisher = {Walter de Gruyter},
	Shorthand = {KpV},
	Shorttitle = {Kritik der praktischen Vernunft},
	Title = {Kritik der praktischen Vernunft},
	Userb = {testo originale nell'edizione di Karl Vorländer, traduzione di Francesco Capra, revisione di Eugenio Garin, introduzione di Sergio Landucci, glossario a cura di Vittorio Mathieu},
	Volume = {5},
	Year = {1968},
	Annote = {An edition of Kant's \emph{Collected Works}, volume five. This is an \texttt{inbook} entry which explicitly refers to the \emph{Critique of Practical Reason} only, not to the entire fifth volume. Note the \texttt{author} and \texttt{bookauthor} fields in the database file. By default, the \texttt{bookauthor} is omitted if the values of the \texttt{author} and \texttt{bookauthor} fields are identical. Si noti l'uso del campo \texttt{crossref} e del campo \texttt{userb}}}

@book{Heidegger:2001,
	Addendum = {apparso originariamente nel 1927, nell'annuario diretto da H. Husserl \emph{Jahrbuch für Philosophie und phänomenologische Forschung (vol. VIII)}},
	Author = {Martin Heidegger},
	Booktitle = {Sein und Zeit},
	Date-Added = {2010-03-06 00:26:39 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:08:59 +0200},
	Edition = {18},
	Keywords = {primaria},
	Location = {Tübingen},
	Origdate = {2008},
	Origlocation = {Milano},
	Publisher = {Max Niemeyer Verlag},
	Title = {Sein und Zeit},
	Year = {2001},
	Annote = {Volume singolo straniero con la sola indicazione del luogo e della data dell'edizione italiana. Si noti anche il campo \texttt{addendum}, nel quale sono state inserite le informazioni relative alla prima edizione originale del volume}}

@book{Galilei1,
	Author = {Galileo Galilei},
	Date-Added = {2010-03-06 00:26:39 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:10:48 +0200},
	Keywords = {secondaria},
	Library = {Edizione usata: UTET, Torino 2000},
	Origdate = {1980},
	Origlocation = {Torino},
	Origpublisher = {UTET},
	Reprinttitle = {Dialogo sopra i due massimi sistemi del mondo},
	Title = {Dialogo sopra i due massimi sistemi del mondo},
	Userb = {a cura di Franz Brunetti},
	Userc = {vol.~2},
	Year = {1632},
	Annote = {Questo testo è stato edito nel 1632 ma si è utilizzata l'edizione più recente del 2000. Si noti l'uso dei campi \texttt{userb}, \texttt{userc} e \texttt{library}}}

@incollection{Federspil:2009,
	Author = {Giovanni Federspil and Roberto Vettor},
	Crossref = {Filmed:2009},
	Date-Added = {2010-03-06 00:26:39 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:10:54 +0200},
	Keywords = {secondaria},
	Pages = {43-74},
	Title = {Medicina: un unico metodo e una sola argomentazione?},
	Annote = {Contributo su volume collettivo. Il volume collettivo appare come voce autonoma nella bibliografia, perché sono stati citati almeno due contributi. Se si vuole evitare che venga riportato in bibliografia il volume collettivo si usi l'opzione \texttt{skipbib=true}}}

@incollection{dordrecht:space,
	Author = {Dordrecht, Martin},
	Crossref = {westfahl:frontier},
	Date-Added = {2010-03-06 00:26:39 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:11:14 +0200},
	Hyphenation = {american},
	Indextitle = {True Frontier, The},
	Keywords = {secondaria},
	Origdate = {2007},
	Origlocation = {Verona},
	Origpublisher = {Legno Verde},
	Origtitle = {Viaggio tra le stelle},
	Pages = {65--75},
	Subtitle = {Short stories from the moon},
	Title = {Once upon a time},
	Userb = {a cura di Ivan Valbusa},
	Annote = {Questa voce è fittizia. Si tratta di un ipotetico contributo su collettanea che  è stato tradotto in italiano in un volume singolo, ovvero un \texttt{book}. Si noti anche l'uso del campo \texttt{userb} per il curatore dell'edizione italiana.}}

@inbook{Descartes:1897,
	Author = {René Descartes},
	Date-Added = {2010-03-06 00:26:39 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:09:11 +0200},
	Editor = {Charles Adam and Paul Tannery},
	Keywords = {primaria},
	Location = {Paris},
	Maintitle = {Ouvres de Descartes},
	Origdate = {2002},
	Origlocation = {Milano},
	Origpublisher = {Bompiani},
	Origtitle = {Discorso sul metodo},
	Pages = {1-78},
	Title = {Discours de la méthode},
	Userb = {testo francese a fronte, a cura di Lucia Urbani Ulivi},
	Volume = {6},
	Volumes = {12},
	Year = {1897-1913},
	Annote = {Esempio di voce \texttt{inbook} con relativa traduzione italiana. Non è stato usato il campo \texttt{crossref}, pertanto le informzioni sul \texttt{book} relativo a quest'opera appaiono all'interno della stessa voce.}}

@book{Bringhurst:1996,
	Author = {Robert Bringhurst},
	Booktitle = {The Elements of Typographic Style},
	Date-Added = {2010-03-06 00:26:39 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:11:20 +0200},
	Edition = {2},
	Keywords = {secondaria},
	Location = {Vancouver},
	Origdate = {2009},
	Origlocation = {Milano},
	Publisher = {Hurtley \& Marks Publisher},
	Title = {The Elements of Typographyc Style},
	Year = {1996},
	Annote = {In questa voce sono state date le indicazioni complete dell'edizione originale, ed è stato indicato solo il luogo e la data della traduzione italiana}}

@book{Poincare:1968,
	Addendum = {prima edizione 1902},
	Author = {Jules-Henri Poincaré},
	Booktitle = {La science et l'hypothèse},
	Date-Added = {2010-03-05 16:18:11 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:10:10 +0200},
	Keywords = {primaria},
	Location = {Paris},
	Origdate = {2003},
	Origlocation = {Milano},
	Origpublisher = {Bompiani},
	Origtitle = {La scienza e l'ipotesi},
	Publisher = {Flammarion},
	Title = {La science et l'hypothèse},
	Userb = {testo greco a fronte, a cura di Corrado Sinigaglia},
	Year = {1968},
	Annote = {Testo con traduzione italiana. Si noti il campo \texttt{userb} e il campo \texttt{addendum}}}

@article{Russell:1905,
	Author = {Bertrand Russell},
	Date-Added = {2010-03-02 18:17:47 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:09:31 +0200},
	Journal = {Mind},
	Keywords = {primaria},
	Origlocation = {in \cite{Pasquinelli:1969},},
	Pages = {479-493},
	Title = {On denoting},
	Userc = {97-116},
	Volume = {14},
	Year = {1905},
	Annote = {Situazione patologica. L'articolo citato compare in una \texttt{collection} in italiano. Il riferimento a questa è ottenuto citandola nel campo \texttt{origlocation}}}

@article{Schlick:1930,
	Author = {Moritz Schlick},
	Date-Added = {2010-03-02 18:17:47 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:08:05 +0200},
	Journal = {Erkenntnis},
	Keywords = {primaria},
	Number = {2},
	Origlocation = {\cite{Pasquinelli:1969},},
	Pages = {4-11},
	Title = {Die Wende der Philosophie},
	Usera = {La svolta della filosofia},
	Userc = {256-263},
	Userd = {Add data for field: Userd},
	Volume = {1},
	Year = {1930},
	Annote = {Situazione patologica. L'articolo citato compare in una \texttt{collection} in italiano. Il riferimento a questa è ottenuto citandola nel campo \texttt{origlocation}}}

@book{Lobacevskij:1994,
	Author = {Nikolaj Ivanovi\v{c} Loba\v{c}evskij},
	Booktitle = {Nuovi principi della geometria},
	Date-Added = {2010-02-27 18:45:20 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:08:43 +0200},
	Editor = {Lucio Lombarto Radice},
	Foreword = {Evandro Agazzi},
	Keywords = {primaria},
	Location = {Torino},
	Origdate = {1835},
	Publisher = {Bollati Boringhieri},
	Subtitle = {Con una teoria completa delle parallele},
	Title = {Nuovi principi della geometria},
	Year = {1994},
	Annote = {Esempio di un testo straniero del quale si cita l'edizione italiana, ma indicando anche l'anno dell'edizione originale}}

@book{Pantieri:2008,
	Author = {Lorenzo Pantieri},
	Booktitle = {L'arte di scrivere con LATEX},
	Date-Added = {2010-03-06 00:26:39 +0100},
	Date-Modified = {2010-03-06 00:26:39 +0100},
	Foreword = {Enrico Gregorio},
	Hyphenation = {italian},
	Keywords = {primary},
	Subtitle = {Un'introduzione a \LaTeXe},
	Title = {L'arte di scrivere con \LaTeX},
	Url = {http://www.lorenzopantieri.net/LaTeX_files/ArteLaTeX.pdf},
	Year = {2008},
	Annote = {Questa guida è diventata il punto di riferimento degli utenti italiani di \LaTeX\ ed è apprezzata per la chiarezza espositiva e la completezza dei contenuti},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.lorenzopantieri.net/}}

@electronic{Pantieri:2009,
	Author = {Lorenzo Pantieri},
	Booktitle = {L'arte di gestire la bibliografia con biblatex},
	Date-Added = {2009-10-13 13:43:37 +0200},
	Date-Modified = {2010-03-30 16:11:20 +0200},
	Keywords = {primary},
	Title = {L'arte di gestire la bibliografia con biblatex},
	Url = {http://www.lorenzopantieri.net/LaTeX_files/Bibliografia.pdf},
	Year = {2009},
	Annote = {Un articolo introduttivo al pacchetto \texttt{biblatex}, scritto dall'autore dell'\emph{Arte di scrivere con \LaTeX}. Vengono trattate le principali caratteristiche di \texttt{biblatex}, che rendono questo pacchetto in assoluto il più versatile per la gestione di ogni tipo di bibliografia},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.lorenzopantieri.net/}}

@book{Bacon:1620,
	Author = {Francis Bacon},
	Booktitle = {Novum Organum},
	Date-Added = {2010-01-22 12:10:17 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:09:19 +0200},
	Keywords = {primaria},
	Origdate = {2002},
	Origlocation = {Milano},
	Origpublisher = {Bompiani},
	Origtitle = {Nuovo Organo},
	Title = {Novum Organum},
	Usera = {Add data for field: Usera},
	Userb = {a cura di Michele Marchetto},
	Year = {1620},
	Annote = {In questa voce viene citato il titolo e l'anno della prima edizione dell'\emph{Organo}, in modo da contestualizzare cronologicamente l'opera. Anche il nome dell'autore è nella lingua originale, sebbene sarebbe ugualmente valido, in uno scritto di lingua italiana, riportarlo nella forma italiana diffusa, come avviene, analogamente, nella voce successiva.}}

@incollection{Facchinetti:2009a,
	Author = {Roberta Facchinetti},
	Chapter = {2},
	Crossref = {Facchinetti:2009},
	Date-Added = {2009-12-15 16:47:44 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:11:03 +0200},
	Keywords = {secondaria},
	Note = {Note},
	Origdate = {2010},
	Origlocation = {Origlocation},
	Origpublisher = {Origpublisher},
	Origtitle = {Origtitle},
	Pages = {35-44},
	Title = {Subjectivity, (non-)subjectivity and intersubjectivity},
	Userd = {Add data for field: Userd}}

@collection{Facchinetti:2009,
	Booktitle = {Studies on English Modality},
	Date-Added = {2009-12-15 16:13:17 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:11:07 +0200},
	Editor = {Roberta Facchinetti and Anastasios Tsangalidis},
	Keywords = {secondaria},
	Location = {Bern},
	Publisher = {Peter Lang},
	Title = {Studies on English Modality},
	Year = {2009}}

@incollection{Rossitto:1977,
	Author = {Cristina Rossitto},
	Crossref = {Berti:1977},
	Date-Added = {2009-09-29 11:29:32 +0200},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:10:36 +0200},
	Keywords = {secondaria},
	Pages = {43-69},
	Title = {Opposizione e non contraddizione nella \emph{Metafisica} di Aristotele},
	Annote = {In questa voce si è usato il campo \texttt{crossref} ma, trattandosi di un solo contributo, la voce relativa alla \texttt{collection} viene stampata al suo interno}}

@incollection{Valbusa:2007,
	Author = {Ivan Valbusa},
	Booktitle = {Christian Wolff tra psi\-co\-lo\-gia empirica e psicologia razionale},
	Date-Added = {2009-09-27 23:17:07 +0200},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:10:28 +0200},
	Editor = {Ferdinando Luigi Marcolungo},
	Keywords = {secondaria},
	Location = {Hildesheim and Zürich and London},
	Publisher = {Georg Olms Verlag},
	Title = {Psicologia e sistema in Alsted e in Wolff},
	Year = {2007}}

@inbook{nietzsche:historie,
	Author = {Nietzsche, Friedrich},
	Bookauthor = {Nietzsche, Friedrich},
	Booktitle = {Die Geburt der Tragödie. Unzeitgemäße Betrachtungen I--IV. Nachgelassene Schriften 1870--1973},
	Date-Added = {2009-09-27 17:42:32 +0200},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:08:31 +0200},
	Edition = {7},
	Editor = {Colli, Giorgio and Montinari, Mazzino},
	Hyphenation = {german},
	Indexsorttitle = {Vom Nutzen und Nachtheil der Historie fur das Leben},
	Indextitle = {Vom Nutzen und Nachtheil der Historie für das Leben},
	Keywords = {primaria},
	Location = {München and Berlin and New York},
	Mainsubtitle = {Kritische Studienausgabe},
	Maintitle = {Sämtliche Werke},
	Pages = {243-334},
	Publisher = {Walter de Gruyter},
	Shorttitle = {Vom Nutzen und Nachtheil der Historie},
	Sorttitle = {Werke-01-243},
	Sortyear = {1988-01-243},
	Subtitle = {Vom Nutzen und Nachtheil der Historie für das Leben},
	Title = {Unzeitgemässe Betrachtungen. Zweites Stück},
	Volume = {1},
	Year = {1988},
	Annote = {A single essay from the critical edition of Nietzsche's works. This \texttt{inbook} entry explicitly refers to an essay found in the first volume. Note the \texttt{title}, \texttt{booktitle}, and \texttt{maintitle} fields. Also note the \texttt{sorttitle} and \texttt{sortyear} fields. We want this entry to be listed after the entry referring to the entire first volume}}

@collection{Pasquinelli:1969,
	Booktitle = {Il Neoempirismo},
	Date-Added = {2009-09-27 01:21:58 +0200},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:10:41 +0200},
	Editor = {Alberto Pasquinelli},
	Keywords = {secondaria},
	Location = {Torino},
	Publisher = {UTET},
	Title = {Il Neoempirismo},
	Year = {1969},
	Annote = {Questa voce non è citata nel teso ma viene generata dalla voce relativa a Schlick 1930}}

@collection{Berti:1977,
	Booktitle = {La contraddizione},
	Date-Added = {2009-09-30 19:34:48 +0200},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:11:22 +0200},
	Editor = {Enrico Berti},
	Keywords = {secondaria},
	Location = {Roma},
	Publisher = {Città Nuova},
	Title = {La contraddizione},
	Year = {1977}}

@book{kant:werke,
	Author = {Kant, Immanuel},
	Date-Added = {2010-03-06 00:26:39 +0100},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:08:48 +0200},
	Keywords = {primaria},
	Location = {Berlin},
	Maintitle = {Kants Werke. Akademie Textausgabe},
	Publisher = {Walter de Gruyter},
	Title = {Kants Werke. Akademie Textausgabe},
	Volumes = {9},
	Year = {1968}}

@collection{Bartocci:2007,
	Booksubtitle = {Protagonisti del '900 da Hilbert a Wiles},
	Booktitle = {Vite matematiche},
	Date-Added = {2009-10-20 17:17:52 +0200},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:11:26 +0200},
	Editor = {Claudio Bartocci and Renato Betti and Angelo Guerraggio and Roberto Lucchetti},
	Hyphenation = {english},
	Keywords = {secondaria},
	Location = {Milano},
	Publisher = {Springer-Verlag Italia},
	Title = {Vite matematiche},
	Year = {2007}}

@collection{Filmed:2009,
	Booksubtitle = {Metodo, modelli, cura ed errori},
	Booktitle = {Filosofia delle medicina},
	Date-Added = {2009-09-27 23:05:08 +0200},
	Date-Modified = {2010-06-09 20:10:50 +0200},
	Editor = {Pierdaniele Giaretta and Antonio Moretto and Gian Franco Gensini and Marco Trabucchi},
	Keywords = {secondaria},
	Location = {Bologna},
	Publisher = {il Mulino},
	Title = {Filosofia delle medicina},
	Year = {2009},
	Annote = {Volume collettivo del quale si citano due contributi. Si noti come nella bibliografia vengano riportati tutti i curatori del volume, mentre nelle citazioni la lista venga troncata.}}
